有冇知點計物理啲數

為興趣訓練腦袋計下數
stats f t z chi square都計得掂
但一轉學中學物理啲數
就發覺全部英文代號
代入數字互掉 但條式就搵唔到
難在點將數字套入去

例如：pi=pf
M1vxi + m2vxi = m1vxf + m2vxf
W = w0 + at

仲諗住遲啲挑戰下multivariable calculus
做業餘數學家

中學物理最緊要睇得透啲單位不外乎係互相乘同除，例如ms^-1、ms^-2、JC^-1 = V、Cs^-1 = A，睇得通呢點就知啲單位有咩物理意義，睇得通單位乘除就有助記得條formula

Mc delta T

Because physics is not mathematics